某D人係被創造出來？

討論前提：人生係有意義 人死非燈滅

假設我地來到地球做人係有原因（例如修煉），會唔會身邊有D人，動物，或者我自己其實係系統裡面一個虛擬人物，目的只係幫助真正要修練既人營造修煉環境？

岩呀ching
聽日一齊做大茶飯啦咁

肯格布拉多萊

agree ar,要係地球三維world修煉夠先俾升lvl上4維。我地人生係有晒劇本，似電腦program or rpg,一早好多野set好晒D run.但諗唔明係自己靈魂選擇定係點。

巴打幾有創意
等我share下
我哋係大自然本身/神，冇實體，覺得個世界毫無生氣、太悶，所以做咗人偶出嚟，代入去玩，死咗就會上返神檯/變返大自然一部份，咁你可以玩下其他角色，即係投胎

你既意思係好似game咁
有NPC有主角有配角?

我既意思係人可能有兩種，一種係來修練，好似其他國家巴打咁講要上四維。一種係以為自己係人但係其實只係Bot既人。我咁覺得因為就算所有人都有靈魂，動物果D點算

我有睇過升四維既講法。但最有趣係如果人生係考驗我地完全唔知道點修練法，就好似考試唔知道syllabus （當然見過大多數講法都係關於要有正能量）

劇本方面無聽過 願聞其詳

呢個觀點我有幾個可能性，一係揀BB投胎，一係就係隨機，甚至我地好似打機咁自己創造一個角色出來（外表身高家庭各樣野）然後自由玩呢個遊戲。

最癲想法：人生係plan好曬 我地只係來感受七情六慾

好似game咁，但係只有玩家同BOT，來到呢個世界無人知自己到底係玩家定bot

正 以前覺得地球都只係某一種生物嘅玩具 其實係有某種生物一路睇住地球啲人係到做乜 啲天災即係颱風地震海嘯個啲啊就係個啲生物整出黎 同樣道理可能人類嘅一舉一動都影響緊某啲動物/微生物嘅“地球”

睇得太多小說了

其實我係主角
你地係撚屌npc
快啲幫我含
如果唔係del撚哂你地

利申：主角

NPC

如果係咁果位就係神。

如果唔係玩具地球可能係佢地既試驗場

唔知點解我信呢個世界唔係我地見到咁簡單，只係人體肉身限制我地本身既理解同能力

我buy呀，世界一定唔係咁簡單～

我記得以前睇過篇短篇漫畫，係講主角意外離魂之後見到外星生物同佢漫步太空講話地球其實好細小。之後佢醒返決定要做太空人上太空証明自己見到既只係幻覺，上左太空之後佢好激動咁大叫。

但畫面最後係，zoom 返out出來，班外星人既小朋友上緊堂，然後望緊個顯微鏡，主角其實只係入面既一粒點。

其實銀河系可能都只係某個微生物既一部分來～

咁當然好似電影咁係你唔知自己係玩家定NPC既世界觀都係有可能的～

如果世界本身已經有一個預設左既終結，咁所有人既人生都係為左將未來導向呢個目標，咁即係每個人既人生早就定左。

如果係開放世界mode，咁就係各自自由玩再睇開到邊個END咁。

不過NPC又好，主角又好，自己人生自己去感受，就算有得reboot都唔會再係一樣既人生。

利申：我應該係個NPC

嘩打機上腦喎

小弟無打機好耐

人類自己係唔會知個standard or要經歷D咩，我諗可能要到呢生人完左離開肉體之後你靈魂先會知，不過你都可能又要轉世囉。三維撚有好多野係唔會明，好多野既用意係三維撚唔會明。

係Orien Belt星系其中嘅幾個星球 係我印象中 係地球叫我嚟嘅

願聞其詳

呢個世界係唔係咁簡單唔重要

問題只係你既身份到底係咩？

主角？配角？無對白既npc？定係主腳既踏腳石？